// FinalQuiz.js
const FinalQuiz = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "ام جمیل کون تھی؟",
    options: [
      "امیر معاویہ کی پھوپھی",
      " ابو سفیان کی بہن",
      "ابو لہب کی بیوی",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "ابو لہب کو کس نے دفن کیا؟",
    options: ["رشتہ داروں نے", "حضرت عقیل", " حضرت محمد ص", "حبشیوں نے"],
    correctAnswer: "حبشیوں نے",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "جنگ بدر کے بعد ابو لہب کتنا عرصہ زندہ رہا؟",
    options: ["صرف 7 دن", " صرف 7 مہینے", "صرف 7 سال", "بیس سال"],
    correctAnswer: "صرف 7 دن",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "ابو لہب کے لیے سب سے زیادہ خواری کیا ہے؟",
    options: [
      "جنگ بدر ہار گیا",
      "اولاد تلاوت میں لعنت کرتی ہے",
      "رشتہ داروں میں رسوا ہوا",
      "الف اور ب",
    ],
    correctAnswer: "اولاد تلاوت میں لعنت کرتی ہے",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "سورت لہب کا دوسرا نام کیا ہے؟",
    options: ["شرک سے بچنا", "کفر سے بیزاری", "سورت برات", "سورت مسد"],
    correctAnswer: "سورت مسد",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "سورت الکافرون کا پیغام کیا ہے؟",
    options: ["کافروں کو برا کہو", "نماز پڑھو", "شرک سے بچو", "رزق حلال کماو"],
    correctAnswer: "شرک سے بچو",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "سورت الفلق  کا پیغام کیا ہے؟",
    options: [
      "شیطان کے شر سے بچو",
      "حاسدوں کو ماردو",
      "شیطان فساد کی جڑ ہے",
      "صبح سورت فلق پڑھو",
    ],
    correctAnswer: "شیطان کے شر سے بچو",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "کون سے سورت اسلام کی فتح و نصرت کیلیے نازل ہوئ؟",
    options: ["سورت الاخلاص", "سورت الماعون", "سورت النصر", "سورت الکوثر"],
    correctAnswer: "سورت النصر",
  },
  {
    questionNo: 9,
    question: "کس سورت میں خالص توحید کا ذکر ہے؟",
    options: ["سورت الناس", "سورت الکوثر", "سورت اخلاص", "سورت ھمزہ"],
    correctAnswer: "سورت اخلاص",
  },
  {
    questionNo: 10,
    question:
      "کس سورت میں رشتہ داروں کو برتن اور استعمال کی چیزیں دینے کا ذکر ہے؟",
    options: ["سورت لہب", "سورت الماعون", "سورت فلق", "سورت النصر"],
    correctAnswer: "سورت الماعون",
  },
  {
    questionNo: 11,
    question: "کون سے دو سورتوں کا تعویز بنا سکتے ہیں؟",
    options: [
      "سورت الکوثر اور الکافروں",
      "سورت لہب اور اخلاص",
      "سورت الناس اور الفلق",
      "سورت ھمزہ اور الماعون",
    ],
    correctAnswer: "سورت الناس اور الفلق",
  },
  {
    questionNo: 12,
    question: "کس سورت میں غیبت کرنے سے منع فرمایا؟",
    options: ["سورت الفیل", "سورت ھمزہ", "سورت الفلق", "سورت الناس"],
    correctAnswer: "سورت ھمزہ",
  },
  {
    questionNo: 13,
    question: "آخری 11 سورتوں میں سب سے بڑی سورت کون سے ہے؟",
    options: ["سورت الماعون", "سورت الفیل", "سورت ھمزہ", "سورت الناس"],
    correctAnswer: "سورت ھمزہ",
  },
  {
    questionNo: 14,
    question: "سورت اخلاص کا پیغام کیا ہے؟",
    options: [
      "اللہ یکتا ہے",
      "اللہ کا کوئ ہمسر نہیں",
      "اللہ بے نیاز ہے",
      "تمام آپشن",
    ],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: 15,
    question: "کون سے گناہ کی وجہ سے بھڑکتی آگ میں ڈالا جائیگا",
    options: ["عیب گوئ", "غیبت", "حرام مال جمع کرنا", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: 16,
    question: "حضرت امام جعفر صادق علیہ السلام سے منقول ہے کہ مومن۔۔۔۔۔",
    options: [
      "رشک کرتا ہے",
      "حسد نہیں کرتا",
      "نماز پڑھتا ہے",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 17,
    question:
      "انسان میں کون سی صفت ہے جو نفسیاتی طور پر شکست خوردہ ذہنیت کی علامت ہے",
    options: ["غلامی", "حسد", "گناہ گاری", "غیبت"],
    correctAnswer: "حسد",
  },
  {
    questionNo: 18,
    question: "ابرھہ کے اس ہاتھی کا نام بتائیں جو رک گیا تھا",
    options: ["محمود", " محمودا", "محسود", "مانود"],
    correctAnswer: " محمودا",
  },
  {
    questionNo: 19,
    question: "تَضۡلِیۡلٍ ۔۔۔۔ کے معنوں میں ہے",
    options: ["راہ بھٹکانا", "سازش کرنا", "گمراہ کرنا", "ذلیل کرنا"],
    correctAnswer: "گمراہ کرنا",
  },
  {
    questionNo: 20,
    question: "موصدۃ اس احاطے کو کہتے ہیں جو ۔۔۔۔ کے لیے بنایا جاتا ہے",
    options: [
      "اہل جہنم",
      "کافروں",
      "پہاڑوں میں مویشیوں",
      "دشمن اہلبیت کیلیے ہے",
    ],
    correctAnswer: "پہاڑوں میں مویشیوں",
  },
  {
    questionNo: 21,
    question: "الحطمہ ایک ایسی آگ ہے جو ۔۔۔۔۔",
    options: [
      "جہنم کا نچلا حصہ ہے",
      "دلوں تک جا چڑھے گی",
      "الف اور ب دونوں",
      "دشمن اہلبیت کیلیے ہے",
    ],
    correctAnswer: "دلوں تک جا چڑھے گی",
  },
  {
    questionNo: 22,
    question:
      "اللہ کی وحدانیت کے بارے میں ..... قسم کے توحیدی درجات کے ہم قائل ہیں",
    options: ["3", "1", "4", "2"],
    correctAnswer: "4",
  },
  {
    questionNo: 23,
    question: "صمد کے اصل لغوی معنی۔۔۔۔۔۔ہیں",
    options: [
      "کائنات اس کی محتاج ہے",
      "وہ کسی کا محتاج نہیں",
      "سننے والا",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 24,
    question: "قریش کے لوگوں نے رسول اللہ ص کے سامنے کون سی تجویز رکھی؟",
    options: [
      "ایک سال آپ ہمارے معبودوں لات و عزی کی عبادت کریں",
      "ایک سال ہم آپ کے معبود کی عبادت کریں گے",
      "اللہ تعالیٰ قدیم اور واجب الوجود ہے",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 25,
    question: "َسورت الکافروں کو سوتے وقت پڑھا جائے چونکہ اس میں۔۔۔۔۔ہے",
    options: ["شفا", "کافروں کو جہنم کی بشارت", "شرک سے برائت", "رزق"],
    correctAnswer: "شرک سے برائت",
  },
  {
    questionNo: 26,
    question: "حدیث نبوی کے مطابق ہر چیز کی زینت ہے اور نماز کی زینت۔۔۔۔ ہے",
    options: ["سجدہ", "ہر تکبیر کے ساتھ رفع یدین", "رکوع", "تشھد"],
    correctAnswer: "ہر تکبیر کے ساتھ رفع یدین",
  },
  {
    questionNo: 27,
    question:
      "اِنَّاۤ اَعۡطَیۡنٰکَ الۡکَوۡثَرَ اور کثیر تعداد سے مراد ذریت ہے اور وہ",
    options: [
      "اولاد قاسم ہے",
      "اولاد امیہ ہے",
      "اولاد فاطمہ ہے",
      "اولاد عبداللہ ہے",
    ],
    correctAnswer: "اولاد فاطمہ ہے",
  },
  {
    questionNo: 28,
    question: "الۡکَوۡثَرَ سے مراد  کیا ہے؟",
    options: [
      "دنیا کا زیادہ مال",
      " جو ہمیشہ باقی رہے آپؐ کی اولاد",
      "نماز",
      "خیر",
    ],
    correctAnswer: " جو ہمیشہ باقی رہے آپؐ کی اولاد",
  },
  {
    questionNo: 29,
    question: "یَدُعُّ الۡیَتِیۡمَ ۙ سے مراد ۔۔۔۔ ہے",
    options: [
      "یتیم کو دھتکار نا",
      "یتیم کی جائداد کھانا",
      "یتیم کو دھکے دینا",
      "تینوں آپشن",
    ],
    correctAnswer: "تینوں آپشن",
  },
  {
    questionNo: 30,
    question: "طَعَامِ الۡمِسۡکِیۡنِ سے مراد ۔۔۔ ہے",
    options: [
      "مسکین سے کھانا کھاو",
      " بہترین کھانا کھاو",
      "طعام مسکینوں کا حق ہے",
      "مسکین کا حق کھاو",
    ],
    correctAnswer: "طعام مسکینوں کا حق ہے",
  },
  {
    questionNo: 31,
    question: "انسان اور جنات دونوں میں ۔۔۔۔۔ صفت ہوتے ہیں",
    options: ["اچھے", "برے", "خناس", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "خناس",
  },
  {
    questionNo: 32,
    question: "پناہ ایسی ذات سے مانگی جاتی ہے جو ۔۔۔۔۔۔ہو",
    options: [
      "یا وہ معبود ہو",
      "یا تو مالک ہو",
      "یا تو مالک ہو یا اس پر اور سب پر اس کا اقتدار ہو",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: 33,
    question: " کون سی سورۃ کو الوداعی سورۃ کہا جاتا ہے",
    options: [
      "سورت الناس",
      "مدنی سورتوں کو",
      "سورت النصر",
      "ہجرت سے پہلی سورتوں کو",
    ],
    correctAnswer: "سورت النصر",
  },
  {
    questionNo: 34,
    question: " سورۃ النصر کے نزول کے بعد حضور ۔۔۔۔۔۔ کرتے تھے",
    options: [
      "فتح کا انتظار",
      "موت کا انتظار",
      "کثرت سے تسبیح",
      "نماز پڑھتے تھے",
    ],
    correctAnswer: "کثرت سے تسبیح",
  },
  {
    questionNo: 35,
    question: " فتح و نصرت ملنے پر۔۔۔۔کرو",
    options: ["خوشی", "یکجہتی", " تسبیح ", "صدقہ"],
    correctAnswer: " تسبیح ",
  },
  {
    questionNo: 36,
    question: "مکہ میں آنے سے پہلے قریش ۔۔۔۔۔۔",
    options: [
      " تاجر تھے",
      "جنگجو تھے",
      "بھوک سے مر جاتے تھے",
      "امن میں تھے"],
    correctAnswer: "بھوک سے مر جاتے تھے",
  },
  {
    questionNo: 37,
    question: "قریش کے سردار کون تھے",
    options: [
      "ہاشم",
      "عبد شمس",
      "عبد مناف",
      "مطلب اور نوفل"],
    correctAnswer: "عبد مناف",
  },
  {
    questionNo: 38,
    question: "اللہ نے اہل قریش کو ۔۔۔۔ سے بچایا",
    options: [
      "ابرھہ کے ظلم سے",
      "بھوک کے عذاب سے",
      "غربت سے",
      "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 39,
    question: "سورت قریش قرآن کی کتنے نمبر سورت ہے؟",
    options: [
      "106",
      "107",
      "108",
      "105"],
    correctAnswer: "106",
  },
  {
    questionNo: 40,
    question: "سورت قریش ۔۔۔۔۔ سورت ہے",
    options: [
      "مکی",
      "مدنی",
      ],
    correctAnswer: "مکی",
  },
];

export default FinalQuiz;
